Sommige passagiers waren van mening dat dit schieten afkomstig was Shoeburyness, totdat het werd opgemerkt dat het luider werd.
Op de zelfde tijd, ver weg in het zuidoosten de masten en het bovenwerk van drie ijzeren schansen rezen de een na de ander uit de zee, onder de wolken van zwarte rook.
Maar de aandacht van mijn broer keerde snel terug naar de verre schieten in het zuiden.
Hij dacht dat hij een rookzuil zag opstaan ​​uit de verre grijze waas.
De kleine stoomboot klauterde al naar het oosten van de grote halvering van de scheepvaart, en de lage kust van Essex groeide blauw en wazig, toen er een marsman verscheen, klein en zwak in de verre afstand, oprukken langs de modderige kust vanuit de richting van Foulness.
Om dat de kapitein op de brug met de top van zijn stem vloekte met angst en woede over zijn eigen uitstel, en de peddels leken geïnfecteerd met de zijne terreur.
Elke ziel aan boord stond aan de verschansing of op de stoelen van de stoomboot en staarde naar die verre vorm, hoger dan de bomen of kerktorens het binnenland in, en oprukken met een ontspannen parodie op een mens stride.
Het was de eerste Mars die mijn broer had gezien en hij stond meer verbaasd dan doodsbang, kijkend hoe deze Titan opzettelijk oprukte naar de scheepvaart, verder en verder waden in het water als de kust viel weg.
Toen kwam er ver weg achter de Crouch een andere, schrijdend over enkele onvolgroeide bomen, en dan nog een andere, nog verder weg, wadend diep door een glanzende wad die half leek te hangen omhoog tussen zee en lucht.
Ze stalsten allemaal zeewaarts, alsof ze dat wilden onderscheppen de ontsnapping van de vele schepen die vol waren tussen Foulness en de Naze.
